梁粉選委僅餘171人

梁粉選委僅餘171人

15,344
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

【本報訊】特首梁振英在選委會選舉前兩天宣佈放棄連任，有分析指，中央知道建制派或在專業界別「崩盤」，故梁才在選前被「DQ」。而梁振英上屆參選獲305個提名，當中有204人今屆再選，其中86人早前自動當選；總計選戰結果，曾經提名梁振英的「梁粉」有171人當選。
梁振英本身是測量師，亦是香港專業聯盟的創會主席，因此上屆參選特首，在各專業界別獲得不少提名，總計有38人，但27人今屆再戰卻落敗，其中上屆獲23人提名的建築、測量、都市規劃及園境界更被洗倉，最終僅謝偉銓、吳永順及鄔滿海3人低票當選，30席中得票更分別排在27、29及30。
而會計界、教育界、衞生服務界及醫學界中，曾經提名梁振英的14人全軍盡墨，例如林智遠、龐愛蘭、麥謝巧玲及李家仁等，惟獨民主派較少人參選的中醫界，7名「梁粉」仍力保不失。
值得一提的是，梁振英上屆在商界（一）取得唯一一個提名屬於HARILELA Aron Hari，該界別今屆有19人爭18席，HARILELA Aron Hari以最低票當選，而在立法會選舉時打正反梁旗號的自由黨陳浩濂及田北俊，在商界（一）雙雙高票當選。

馬嶽：梁棄連任時機太遲
現時選委會的忠實「梁粉」不少是政黨中人，例如以立法會議員身份成為當然選委的民建聯蔣麗芸、劉國勳、周浩鼎及黃定光等，工業界（二）李秀恒與地產及建造界陳啟宗等則已自動當選。
中大政治與行政學系副教授馬嶽指，梁振英宣佈放棄連任的時機太遲，不要梁振英、重啟政改、踢走8.31等選舉訊息已在各專業界別廣傳，他相信中央對選情有一定掌握，料建制派在專業界別全面崩盤，故梁才會在上周五棄選。他指民主派在專業界別中幾乎全取所有有勝算的界別，反映專業人士不滿現時制度及現屆政府，將來不論誰做特首亦要思考如何恢復專業人士對政府的信心。
■記者陳雪玲

上一則
梁營慘敗 票倉輸剩三席
下一則
馮煒光：知遇之恩沒齒難忘 與舊黨友絕交護梁特

最怕林鄭葉劉選到